一名任教通識科超過十年的老師給梁美芬議員的公開信

梁美芬議員 您應該感激有通識這一科

尊貴的梁議員：

本人任教通識已有十年有多。觀乎您對通識科的指點，本人深怕您的謬誤會令您失去偉大的黨的信任，故特地送您懶人包一份，免您失去失去大灣區榮耀，更可認清點解通識實是您們的生存之源！！

一：通識是全港最強國情培訓班！

通識科有個單元叫現代中國，佔總課時六份一，又名「三十小時國情班」的單元。 我地拯救左一代廢青的三十個鐘的時間去灌輸佢地偉大的中國知識啊親你懂嗎？

二：通識是紅旗精神正確灌輸者！

我地教咩？改革開放啊，一帶一路亞投行啊，軟硬實力啊，無一不包，當然仲有國旗的五星。Well，五星是甚麼簡直是重中之重啊，點解？你問問您友黨的蔣議員吧。 我們的用心您知道嗎？

三：通識老師並唔想教中國人權！

您定以為我地呢班教畜將中國人權問題啊，劉曉波李旺陽王全璋之類大書特書吧？您錯了梁議員，我地並唔想講太多。唔係因為我地驚，而係因為我等教畜最著重是考試，而咁多年，根本冇考過中國人權問題。唔好怪考評局。考試只能考議題，um，中國冇人權呢單野唔係議題，係真理，so， 教畜don't care的。

四：通識為建制派洗到白一白！

依家d廢青成日受外國勢力黃屍傳媒荼毒話保皇黨又種票又黑箱作業等，通識老師第一個出來反對！！我地會先教一個叫馬斯洛需求層次的東東，表明社會總有人滿足於生理需求而非自我實現的層次訴求。然後一講蛇齋餅糉去解釋您們的票源，廢青立即被震驚了，再配合您盟友波哥哥的收成期偉論，他們即時痛哭流涕，認清您們成功的真正原因！！

五：最後，通識科努力拯救了您們的存在！

係，我認，的確我地是有教甚麼和平抗爭公民抗命，但您以為我地受了戴妖那些違法達義之說所迷惑嗎？不！我地只為保您們安全！尊貴議員的血是很寶貴的哦！

而最後呢個至重要------我地落足力教可持續發展，努力灌輸任何廢物都有佢循環再用的價值。 如果唔係咁，我深怕您們已經漂浮到..........

梁議員， 見我如此嬉笑怒罵，您更恨我們入骨吧？其實對住您們如何於人前霸氣縱橫呼風喚雨，唔戲謔一下自己工作，一定逼到自己思覺失調。 梁議員，我們實阻止不住您們繼續打壓我們，只不過，我們這群通識老師很喜歡代入其他人的心境的，我感覺到的，您們對我們的不是恨，而是恐懼。

您在懼怕我們甚麼？

我們教通識的，最需要找平衡與多元。 我們肯定自由的價值，但我們也肯定民生的重要；我們固然體諒年輕人，但我們也深明人權與政權間的相輔相承與互動，會訴說施政權威與形象的重要性。我們深知，偏頗與偏執只會鑄成大錯。

我們教通識的， 最忌自我中心。 我們最痛心學生唯我獨尊沒有同理心，漠視非我族類的群組，我們只望學生也能對基層，或是中產，或是發展中國家，甚至是您們此等既得利益者，即使要幫要罵，首先你得了解， 尊重他們背後的價值與理念。我們才是學生眼中最大的建制維穩派。

我們教通識的，最怕劇透。 要我們罵保皇共產黨最折墮，我們做不出。我們深信世界沒有真理而只有真相，只求學生張開眼睛擴闊視野， 識清更多的風光與事實，再拆走我們為他們搭下的棚，建立屬於自己的信念與世界觀。

最後我們教通識的，最要謙虛。您也不要以為我們講佢地一定聽，因為他們的自由意志是他們努力的成果，由他們意志而生的志向，縱使我們不同意，我們也只能誓死捍衛。

其實您們沒有懼怕通識的原因。

除非。

除非您們害怕自由意志。

除非您們害怕多元並包。

除非您們害怕面對真相。

其實都唔駛除非。

——————————
發夢既時候見到
發夢既時候係呢位老師既舊生

Push

推

push

通識真係幫手維穩多過培訓抗爭人材

真係要講抗爭係要有犧牲精神 騎士/武士精神去搞

就連中文科都係要你背出師表 進諫要動之以情 說之以理
如果真係驚人造反 唔該cut埋孔子學說

志士仁人 無求生以害仁 有殺身以成仁

好暴力不了

繼續push
垃圾鼠王芬

大陸啲課程而家完全唔敢教孟子
咩義之所在